美媒：北京修法要求所有在南海潛艇需取得核准，浮出水面並掛上所屬國國旗

美媒：北京修法限潛艦恐引美中核對峙

2017-02-23 00:38

〔中央社〕中方擬修訂海上交通安全法，規定外國潛水器通過領海時須在海面航行。美國媒體指出，草案若通過執行，恐將引起美中海上核子對峙。

中國國務院法制辦公室19日公布海上交通安全法修訂草案，建議規定外國籍潛水器通過領海時，應浮出海面，懸掛國旗，並先提出報告。

美國防衛媒體Defense One指出，中方的作法等同要求所有在南海海域的潛艦需取得核准，浮出水面，並掛上所屬國國旗。

報導認為，草案如通過，美方恐將在中方宣稱擁有主權的國際海域上，與中方船艦發生核子對峙。

此外，草案如果通過並施行的最大問題是，根據九段線，北京幾乎擁有整個南海，等同領土範圍。這同時引發另一個問題，許多國家認為屬於公海的海域，中方看來屬於其領土範圍。

中方公布擬定修法，對形勢嚴峻的南海與東海勢將造成衝擊。

報導分析，中方過去宣布畫設東海防空識別區，但較少執行，但未來如果遇到狀況，將以此作為理據。北京計畫限制外國潛艦在中國附近海域的行動，也可能不會執行，但可能以此干擾外國潛艦行動。

美國擁有70多艘全球最大的潛艦艦隊，全屬核動力，攜帶先進重型裝備，美國海軍極少說明潛艦部署與航程。
<自由時報>

戇鳩
分分鐘人地過咗你都唔知人地喺度

潛艇唔俾潛

個腦究竟咩構造

低能

同地鐵唔俾站內賣打火機一樣咁戇鳩
地鐵安全小組成員返左中國做？

有人認同先得架

再嘈打柒你添呀

仲話和平堀起, 不擴張
而家睇黎自堀墳墓就有

你有你修， 我有我潛， 郁我吖笨

之前支那個防空識別區冇人理鳩佢

首先你要發現到人隻潛艇先有得講

間諜要話俾人知佢係間諜

唔柒果樣唔做架wor

習近平真係咁想打仗

支那自暴其醜，明天美軍派五隻海狼級日日玩浮潛比你睇

全地球自古以來都係中國
仲需要擴張

蝦餃！暗號黎架，其實我想要燒賣

梗係啦

my name is Deep, 間諜

就係驚咁，所以逼人浮上水

公廁

潛水艇唔俾潛水整黎把撚咩

曲線話自己隊艦隊detect唔到人地潛艇
所以...